{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"1","quiz":[{"id":302,"question":"هل يجوز لمركبة تعليم السواقة دخول الطريق السريعة أثناء تعليم السواقة؟","a":"يجوز فقط لباص تعليم السواقة.","b":"يجوز فقط أثناء الفحص العملي.","c":"نعم.","d":"لا.","answer":"3"},{"id":321,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"بعضها ملزمة وبعضها غير ملزمة .","b":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","c":"نعم وفي جميع الأحوال.","d":"كلا غير ملزمة.","answer":"3"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[b39]] تعني:","a":"شاخصة تدل على الموجة الخضراء بين الإشارات الضوئية.","b":"يجوز عبور ملتقى سكة الحديد بعد مرور القطار.","c":"شاخصة تظهر بداخل الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية عندما يضيء.","d":"تقدم بحذر (شاخصة متنقلة).","answer":"4"},{"id":301,"question":"الشاخصة   [[b47]] تعني:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من أمام الشاخصة فقط.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار من خلف الشاخصة فقط.","c":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار.","d":"اعبر العائق الذي أمامك من جهة اليمين أو من جهة اليسار.","answer":"3"},{"id":328,"question":"عند اقترابك من ملتقى سكة حديد وعند رؤيتك الشاخصة   [[a30]] وأمامك تسير مركبة بطيئة:","a":"مسموح اجتيازها.","b":"لا يجوز للشاحنات التي يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم أن تجتاز.","c":"ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.","d":"مسموح الاجتياز عندما يكون الحاجز مفتوح.","answer":"3"},{"id":324,"question":"الإشارة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b46]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس عندما يضيء الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","c":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","d":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الإشارة الضوئية.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا تعني الشاخصة  [[b38]] ؟","a":"شاخصة قف توضع على مفترقات الشوارع الفرعية.","b":"قف حتى تلقي الإذن بمتابعة السفر أو حتى ظهور الشاخصة التي تسمح بمتابعة السفر.","c":"قف عند خط التوقف إلى أن يمر القطار.","d":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","answer":"2"},{"id":311,"question":"تعني الإشارة   [[a24]]","a":"اكتظاظ في حركة السير أمامك.","b":"الشارع الذي أمامك فيه مسلك واحد فقط.","c":"أمامك طريق ذات اتجاه واحد على بعد 150م.","d":"انتبه أمامك نفق على بعد 150م.","answer":"1"},{"id":313,"question":"إشارة    [[d9]] تعني:","a":"يجوز اختراق الخط الأبيض المتواصل الذي على يسار الخطوط المتقطعة.","b":"خطوط مستطيلة متقطعة تشير إلى تغيير وجهة المسلك للاستدارة إلى اليسار.","c":"الاستدارة إلى اليسار تؤدي إلى مكان وقوف.","d":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","answer":"2"},{"id":327,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b41]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","d":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","answer":"1"},{"id":305,"question":"لإشارة   [[b20]] معناها:","a":"ممنوع السير بسرعة اقل من 50كم/ساعة.","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الإشارة.","c":"أنت موجود في طريق داخل المدن.","d":"الطريق تتسع لخمسين مركبة فقط.","answer":"2"},{"id":315,"question":"تعني الإشارة   [[b2]] :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف.","b":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية فقط في هذا الاتجاه.","c":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه.","d":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات من الاتجاهين.","answer":"3"},{"id":325,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b44]]:","a":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط إذا كان المفترق خالي.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية.","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","d":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","answer":"4"},{"id":314,"question":"إشارة   [[d21]] معناها:","a":"ممنوع الوقوف أو التوقف بجانب الرصيف.","b":"حاجز قبل ملتقى سكة حديد.","c":"ممنوع التوقف بجانب الرصيف إلا لأنواع المركبات التي سُمح بتوقفها بواسطة شاخصة.","d":"الوقوف بجانب الرصيف مسموح بواسطة بطاقات.","answer":"3"},{"id":319,"question":"إشارة   [[c4]] معناها:","a":"أمامك تقاطع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","c":"طريق بدون مخرج.","d":"طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"3"},{"id":326,"question":"الآلة الضوئية تضيء بالضوء الأخضر وفوقها أقيمت الشاخصة   [[b43]]:","a":"لا يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","b":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس.","c":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عند ظهور الضوء الأحمر في الإشارة الضوئية.","d":"يجوز تنفيذ استدارة لليسار على شكل حذوة فرس فقط عندما لا تعمل الآلة الضوئية","answer":"2"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[a36]] تعني:","a":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 150م.","b":"سبيل للمشاة على الطريق.","c":"مكان عبور المشاة.","d":"أمامك مكان لعبور المشاة على بعد 100م.","answer":"1"},{"id":308,"question":"الإشارة    [[d17]] معناها:","a":"مكان توقف لأنواع معينة من المركبات.","b":"مدخل ساحة ممنوع الوقوف على هذه المساحة.","c":"مكان وقوف للمركبات على شكل زاوية.","d":"موقف باص عمومي على شكل خليج.","answer":"1"},{"id":318,"question":"إشارة   [[b55]] تعني:","a":"بداية الطريق السريعة.","b":"الطريق تتحول إلى مسلك واحد أمامك.","c":"نهاية الطريق السريعة.","d":"ممنوع دخول هذه الطريق.","answer":"3"},{"id":316,"question":"الإشارة   [[b21]]معناها:","a":"نهاية الطريق التي فيها تحديد السرعة.","b":"طول الطريق التي أمامك 50كم.","c":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 50كم/ساعة.","d":"نهاية الطريق البلدية.","answer":"1"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[d16]] معناها :","a":"مساحة على الطريق ممنوع الوقوف عليها.","b":"مكان وقوف الشاحنات للتحميل والتفريغ.","c":"موقف خاص لسيارة طبيب.","d":"حاجز أمام ساحة لوقوف المركبات.","answer":"1"},{"id":304,"question":"إشارة   [[a15]] تعني:","a":"انتبه حاجز أمامك.","b":"طريق بدون مخرج أمامك","c":"تفرع نحو اليسار وثم إلى اليمين.","d":"مفترق تفرع طرق أمامك إلى اليمين والى اليسار.","answer":"4"},{"id":307,"question":"تعني الإشارة   [[b54]]","a":"المسالك في الطريق التي أمامك تزداد إلى مسلكين.","b":"هناك جسر فوق وسط الطريق.","c":"الطريق التي أمامك فيها مسلكان.","d":"مدخل إلى الطريق السريعة.","answer":"4"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق فيها مسلك في كل اتجاه يفصل بينهما خط فاصل متواصل وأمامك تسير عربة يجرها حيوان :","a":"تتجاوز بحذر شديد .","b":"تتجاوز إذا كان على يمينك خط متقطع .","c":"تستمر بالسير البطيء خلف العربة .","d":"تتجاوز إذا كان على يسار الخط المتواصل خط متقطع .","answer":"3"},{"id":306,"question":"الإشارة  [[b41]]   تعني:","a":"الطريق عن يسارك هي طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر إلى اليمين من خلف الإشارة.","c":"سر إلى اليمين فقط.","d":"سر إلى اليسار من أمام الإشارة.","answer":"4"},{"id":312,"question":"عندما تعمل الإشارة   [[e11]] وليس هناك خط وقوف أو حاجز، يجب الوقوف على مسافة:","a":"10م من الملتقى.","b":"4م من الشاخصة.","c":"6م من اقرب قضيب إليك.","d":"4م من اقرب قضيب إليك.","answer":"4"},{"id":310,"question":"ما هي الإشارة التي تشير إلى نهاية طريق بلدية؟","a":"[[c28]]","b":"[[c29]]","c":"[[b25]]","d":"[[b21]]","answer":"3"},{"id":309,"question":"الإشارة رقم   [[b46]] معناها:","a":"سر إلى الأمام أو إلى اليسار .","b":"أمامك طريق ذات اتجاه واحد.","c":"سر نحو الأمام أو نحو اليمين فقط.","d":"على يسارك طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":303,"question":"شاخصة على شكل مثلث تكون عادةً:","a":"شاخصة حق أولوية.","b":"شاخصة تحديد.","c":"شاخصة إرشاد.","d":"شاخصة تحذير.","answer":"4"},{"id":317,"question":"إشارة   [[b37]]  تعني:","a":"قف وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","b":"قف لإعطاء حق الأولوية إذا كانت هناك مركبات قاطعة فقط.","c":"أعطِ حق الأولوية لحركة السير التي أمامك.","d":"تمهل وأعط حق الأولوية لحركة السير القاطعة أمامك.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}